馮檢基繼續死撐指控不能接受 向廉署舉報「花生台」主持

已報名參選立法會九龍西的前議員馮檢基（圖），到北角廉署總部舉報3名網台「花生台」的節目主持人鄭宇碩、柯耀林和索羅B（吳銘德）。何頴賢攝(蘋果日報)

已報名參選立法會九龍西補選的前議員馮檢基，到北角廉署總部舉報3名網台「花生台」的節目主持人鄭宇碩、柯耀林和索羅B。馮斥責3人在網台的言論是「謀殺緊馮檢基嘅人格」，令補選「受污染」，辯稱若以言論自由作藉口是「放咗個賊」。

馮檢基今日下午現身廉署總部。他發出的新聞稿列舉鄭宇碩等人5宗罪，例如指稱他見過中聯辦副主任譚鐵牛、與前特首董建華年代的特首特別顧問葉國華「拍拖」，兩人每星期在葉家宵夜及收取過葉的錢。

馮堅稱，3人發表有關指控是因為他已報名參選，為打擊工黨劉小麗和李卓人的對手而「謀殺緊馮檢基嘅人格」，很可能嚴重地違反《選舉舞弊條例》，故此要向廉署舉報。他更舉例稱，上述指控有名有姓、有地址有證人般，意欲搏取選民相信，但其實無中生有。他又形容，正如買手機都要正確知道手機的功能，香港亦有法例保障消費者一樣，不能作假，他亦要讓選民在選舉中有合理的選擇。

其後馮逐點反駁3人的指控，明言自己不認識，甚至「冇見過」譚鐵牛，自2014年傘運後，他亦沒有再出席中聯辦舉辦的春茗，強調「（譚鐵牛）呢個人我係唔識嘅」。

接著他承認自己認識葉國華很久，但覺得指控「唔知好嬲定好笑」，因為他追求太太18年之久，外界亦知道他的性取向，故指控他與葉「拍拖」是旨在影響基督徒對他的支持。他亦承認自己去過葉家及有與葉用膳，但不是每星期宵夜。他又主動表示，最近一次葉是週六，因為他通知對方3人的指控，及他將會舉報3人，認為「作為老朋友有責任通知佢」。

至於收錢一事，馮揚言自己沒有收過葉的錢，至於葉捐款給民協亦是以支票交收，而且不是月捐，只是按工作項目捐款，相關捐款亦有收條，相當清楚。他更不點名反咬3人指，可能3人知道有人收過捐款，甚至代政黨收捐款時，要求捐款人分部份給予個人，就以為他也是這樣。

馮死撐3人的指控不能接受，自己亦不想與3人泥漿摔角，否則「係文化大革命嘅鬥爭」，但又指3人不能以言論自由為理由，因為這樣是「放咗個賊」。

youtube

屌 花生台不嬲都靠老屈同陰謀論呃view
講一樣野可以無證無證 被人告係遲早既事

比人食花生睇戲既戲台？

全香港最垃圾既網台
垃圾指數:
花生台>熱狗>謎米

唔知陶君行係咪持牌人，定係一早搵咗人頂呢？

明的已經達到，有咩事都有安家費啦